%@metapost:402dm15.mp
\par\compo{2}{402dm15}{1}{
\begin{myenumerate}
\item Construis la figure ci-contre en vraie grandeur. {\em Attention,
elle prend beaucoup de place}.
\item Calcule les longueurs $AO$ et $OD$.
\item {\bf Avec une règle seulement}, construis la perpendiculaire à
la droite $(AD)$ passant par le point $O$. Explique ta construction et
justifie-la.
\item Démontre que les points $A$, $B$, $C$ et $D$ appartiennent à un
même cercle. Trace ce cercle.
\end{myenumerate}
}